%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Dans tous les collèges d'un même département, on a fait une enquête sur l'apprentissage des langues étrangères en classe de 5\ieme\ et on a relevé les résultats suivants :\par
\begin{quote}
  Sur 3\,600 élèves, 1\,980 élèves étudient l'anglais, 720 élèves étudient l'allemand, 630 élèves étudient l'espagnol, et les autres étudient l'italien.
\end{quote}
On se propose de publier cette répartition en pourcentage, c'est-à-dire de calculer cette \og même\fg\ répartition, cette fois-ci, sur 100 élèves de 5\ieme\ et non plus sur 3\,600.
\begin{myenumerate}
  \item En t'aidant d'un tableau comme celui ci-dessous, calcule le pourcentage d'élèves qui étudient l'anglais.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Nombre total d'élèves&3\,600&100\phantom{\,0}\\
        \hline
        Nombre d'élèves étudiant l'anglais&1\,980&\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item Calcule de la même façon le pourcentages d'élèves qui étudient l'allemand, ainsi que le pourcentage d'élèves qui étudient l'espagnol.
  \item Mathieu affirme qu'il y a deux méthodes pour calculer le pourcentages d'élèves qui étudient l'italien. Trouve ces deux méthodes.
\end{myenumerate}